容易受傷的……

容易受傷的…… - 曾志豪

《Marvel隊長》劇照

Marvel隊長上畫時，女主角拍了條短片，專門向中國大陸的網民喊話，內容相當正面，都是女性加油自強相信自己等等。誰知道大陸網民看完短片不賣帳，喊打喊殺，罪名是「歧視女性」 。

驚奇隊長真的非常驚奇，怎麼老娘拍片向大陸女性打氣也是「歧視女性」？原來她拍片時說了一句「女生節快樂」，就這句出事。

世上本來只有三八婦女節，但大陸的少女不愛過這個節日，我相信也沒有幾個女性希望人家把自己歸類為「婦女界」，真是「寧做無知少女，也不做良家婦女」，於是大陸就提前一天過節，在三月七日過「女生節」。

明擺着就是女人之間的內戰，你過你大齡婦女節，本娘娘就一邊自拍一邊過女生節。

好了，這位驚奇隊長不知道你大陸內部有過這場內戰，她壓根不懂中文，可能就問身邊人一句「how to say Women's Day in Chinese？」然後人家就譯了一個和電視目標觀眾群接近的慣用語，女生節。

結果女同胞憤怒了，她們說，你這個驚奇隊長也用女生節這個名詞，即是說你也不敢用「婦女節」，你也覺得「婦女」是貶義詞嗎？你看不起「婦女」﹗

即使全漫威宇宙最好打的驚奇隊長也無法招架這種「反正受傷總是我」的神邏輯。難道用「長者」就是歧視「老人家」嗎？

之前有大國網民投訴國際雜誌用了一個滿臉雀斑的中國模特兒，「故意用一個雀斑中國女孩來醜化中國人」。

搞笑，拼命說這個中國女孩醜陋的就是中國人自己，然後還怪人家醜化自己。

CK有一幅海報，就是一位滿臉密麻麻不知是否雀斑的女模特兒，一個金髮白人模特兒。難道說外國人醜化外國人？

還有那個雙眼距離很寬的中國女模特兒，又被指是外國人故意用她醜化中國人；其實最愛醜化中國人的，會不會就是中國人自己？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
酒店竊賊 (邁克)

下一則
下一則
這是正式錄用的校長嗎？ (馮睎乾)